import { QuestionI } from "./types";

export const questions: QuestionI[] = [
  {
    question: "Mình đồng da sắt. Hai con mắt trên lưng. Cái chân giữa bụng. ",
    answer: "Ốc sên",
  },
  {
    question:
      "Con chi đánh thắng ông vua. Nhưng mà nó lại đánh thua thầy chùa? Là gì?",
    answer: "Con chấy",
  },
  {
    question:
      "Cái đuôi hết ngắn lại dài. Tiếc chi cứ chắc lưỡi hoài vách phên. Tên thường tên chữ, hai tên. Đố bốn phía, đố ba bên tên gì? Là con gì?",
    answer: "Thằn lằn",
  },
  {
    question:
      "Trên đầu đội sắc vua ban. Dưới thì yếm thắm, dây vàng xum xoe. Thần linh đã gọi thì về. Ngồi trên mâm ngọc, gươm kề sau lưng? Là gì?",
    answer: "Gà trống cúng",
  },
  {
    question:
      "Tám sào chống cạn. Hai nạng chống xiên. Con mắt láo liên. Cái đầu không có! Là gì?",
    answer: "Con cua",
  },
  {
    question:
      "Con gì tết đến. Bay lượn hàng đàn. Báo hiệu xuân sang. Đã về rồi đó? Là con gì?",
    answer: "Chim én",
  },
  {
    question:
      "Cổ cao cao, cẳng cao cao. Chân đen cánh trắng ra vào đồng xanh. Cảnh quê thêm đẹp bức tranh. Sao đành chịu tiếng ma lanh nhử mồi. Là gì?",
    answer: "Con cò",
  },
  {
    question:
      "Bốn cây cột đình. Hai đinh nhọn hoắt. Hai cái lúc lắc. Một cái tòng teng. Trùng trục da đen. Lại ưa đầm vũng? Là gì?",
    answer: "Con trâu",
  },
  {
    question:
      "Con gì cánh mỏng, đuôi dài. Lúc bay lúc đậu cánh thời đều giương? Là con gì?",
    answer: "Chuồn chuồn",
  },
  {
    question:
      "Tính tình đáo để. Phá phách rất ghê. Chỉ chuyên một nghề. Truyền mang dịch hạch. Là con gì?",
    answer: "Con chuột",
  },
  {
    question:
      "Là loài hung ác. Đêm đêm hú dài. Rất thích ra oai. Sống bầy đàn đó. Là con gì?",
    answer: "Chó sói",
  },
  {
    question:
      "Thân dài áo cánh xanh ghê. Suốt đời tập võ, chuyên nghề binh đao. Ai mà động vào. Thì nó giơ đao chém liền. Là con gì?",
    answer: "Bọ ngựa",
  },
  {
    question:
      "Dáng to lạch bạch, ngả nghiêng. Mặt đỏ như gấc, giọng khàn khó nghe. Tưởng anh say rượu bét nhè. Nào ngỡ xuống nước vịt ta phục tài. Là con gì?",
    answer: "Con ngan",
  },
  {
    question:
      "Con gì rất giỏi. Nói được tiếng người. Luôn miệng nói vui. Dù chẳng hiểu biết. Là con gì?",
    answer: "Chim vẹt",
  },
  {
    question:
      "Sống trong nước lại biết bay. Chẳng phải ớt mà cay sè sè. Là con gì?",
    answer: "Cà cuống",
  },
  {
    question:
      "Thân hình to lớn. Oai phong dáng hình. Bốn chân nhìn tựa cột đình. Sống thành đàn lại rất thông minh. Là con gì?",
    answer: "Con voi",
  },
  {
    question:
      "Miệng kêu ụt ịt. Ăn cám, ăn rau. Lớn rất là mau. Da thì rất trắng. Là con gì?",
    answer: "Con lợn",
  },
  {
    question:
      "Nâu vàng đen đỏ. Đi lại từng bầy. Thấy mồi tha ngay. Mang về nơi tổ. Là con gì?",
    answer: "Kiến",
  },
  {
    question:
      "Con gì cô Tấm mến thương. Khi chết lại gửi nắm xương giúp đời? Là con gì?",
    answer: "Cá bống",
  },
  {
    question:
      "Con gì đuôi ngắn tai dài. Mắt hồng lông mượt, có tài chạy nhanh. Là con gì?",
    answer: "Con thỏ",
  },
  {
    question:
      "Một mình nằm trong tháp. Tính nhút nhát lạ thường. Mỗi lần có việc qua đường. Cõng luôn cả tháp đi luôn bên mình. Là con gì?",
    answer: "Con ốc vặn",
  },
  {
    question:
      "Trông xa tưởng là mèo. Lại gần hóa ra chim. Ban ngày ngủ lim dim. Ban đêm rình bắt chuột. Là con gì?",
    answer: "Chim cú mèo",
  },
  {
    question:
      "Một lòng khuya sớm chuyên cần. Trách người vô nghĩa, sao chê ngu đần? Là gì?",
    answer: "Con bò",
  },
  {
    question:
      "Vừa bằng ngón tay. Lay nhay những thịt. Thin thít những lông. Đời cha đời ông. Không ai dám mó. Là con gì?",
    answer: "Sâu róm",
  },
  {
    question:
      "Thân thì bé nhỏ. Bụng có ngọn đèn. Tỏa sáng về đêm. Những hôm tối mịt. Là con gì?",
    answer: "Đom đóm",
  },
];
